"Welnu, mijnheer, en wat zei mevrouw Klaassen?"
"ze mij belast met de overtreding en mijn verwarring kan worden geraden.
De zuiverheid van haar leven, de formaliteit van haar ideeën, haar onwetendheid van de wereld--alles was tegen mij.
De zaak zelf kon ik niet ontkennen, en ijdel was om ernaar te verzachten.
Ze was eerder genegen, denk ik, om te twijfelen aan de moraal van mijn gedrag in het algemeen en was bovendien ontevreden met het erg weinig aandacht, de weinig gedeelte van mijn tijd dat ik had ontvangen op haar, in mijn huidige bezoek.
Kortom, het eindigde in een totale schending.
Door één maatregel zou ik mezelf gered.
Op het hoogtepunt van haar zedelijkheid, goede vrouw!
Ze bood om te vergeven als ik zou trouwen Eliza.
Dat kan toch niet - en ik werd formeel ontslagen uit haar en haar huis.
De nacht na deze affaire- ik moest gaan de volgende ochtend--werd uitgegeven door mij in overleg over wat mijn toekomstig gedrag moet worden.
De strijd was geweldig - maar het liep te snel.
Mijn genegenheid voor Marianne, mijn grondige overtuiging van haar gehechtheid aan mij - het was allemaal onvoldoende opwegen tegen die opzien tegen armoede, of de betere van deze valse ideeën over de noodzaak van rijkdom, die uiteraard was ik geneigd te denken en dure samenleving was toegenomen.
Ik heb reden te geloven me secure van mijn huidige vrouw, als ik koos om haar, en ik mezelf overtuigd dat niets anders gemeen voorzichtigheid bleef voor mij te doen.
Een zware scene toch uitgekeken ik, voordat ik kon vertrekken Devonshire;--ik bezig was om te dineren met je op diezelfde dag; sommige verontschuldiging was derhalve noodzakelijk voor mijn breken van dit engagement.
Maar ik schrijf dit excuus, leveren zij in persoon, was een punt van discussie.
To see Marianne, voelde ik zou vreselijk, en ik heb zelfs getwijfeld of ik kon haar wel eens en houd mijn resolutie.
In dat punt, maar ik onderschat mijn eigen edelmoedigheid, terwijl het evenement aanwezig; voor ik ging, ik haar zag, en zag haar ellendige en haar ellendige en haar hoop nooit haar te zien."
"Waarom heeft u belt, Mr.
Willoughby?"
